\subsection{Фторопласт-4МБ}
\label{sub:фторопласт-4мб}

\begin{figure}[htbp]
\centering
	\setpolymerdelim[] 
	\chemfig{\vphantom{CH_2}-[@{op,.75}]{(}CF_2 - CF_2{)}_n - CF(-[-2]CF_3) - CF_2-[@{cl,0.25}]}
	\makebraces[15pt,30pt]{\!\!m}{op}{cl} \bigskip
	\caption{Структурная формула фторопласта-4МБ \cite{Логинов:2009}}
	\label{fig:фторопласт_4мб}
\end{figure}

Ф-4МБ способен перерабатываться методом экструзии и литья под давлением, что
связано с пониженной вязкостью расплава (для Ф-4МБ: \SIrange{e3}{e5}{\pascal\per\second}
при \SI{300}{\celsius}; для ПТФЭ: \SI{e16}{\pascal\per\second} при \SI{370}{\celsius}).
Полностью фторированный характер этого полимера позволяет сохранить стойкость ПТФЭ
к различным коррозионным средам и растворителям. Фторопласт-4МБ применяется в
промышленности при температурах от \SI{-190}{\celsius} до \SI{220}{\celsius} в
тех же областях, что и фторопласт-4. Переработка Ф-4М методами литья, экструзией,
горячим прессованием расширяет ассортимент изделий из политетрафторэтилена.
Из Ф-4МБ могут быть изготовлены изделия сложной конфигурации \cite{Логинов:2009}.